### Title: Sql Flight Assignment
### Name: Ankur Patel

#### Question 1:
Print a passenger list for flight 3 on 4-1.

SQL:
```
SELECT name
FROM passengers JOIN pass_ticketed ON ( pass_ticketed.passid = passengers.passid ) 
WHERE fltno =3
AND DATE =  '4-1'
```

#### Answer:
```
name
Duck, Donald
Lamour, Dorothy
Marvin, Lee
Mazurki, Mike
Romero, Cesar
Wayne, John
```


#### Question 2:
Print a passenger list for flight 5 on 4-2.

SQL:
```
SELECT name
FROM passengers JOIN pass_ticketed ON ( pass_ticketed.passid = passengers.passid ) 
WHERE fltno =5
AND DATE =  '4-2'
```
#### Answer:
```
name
Mouse, Mickey
Moose, Bullwinkle
```

#### Question 3:
Print a list of all overbooked flights.

SQL: 
```

```

#### Answer:
```

```


#### Question 4:
Print a list of passengers with more than one ticket.

SQL: 
```
SELECT name 
FROM passengers JOIN pass_ticketed ON ( pass_ticketed.passid = passengers.passid )
GROUP BY pass_ticketed.passid, name 
HAVING (count(*) > 1)
```

#### Answer:
```
name
Simpson, Richard
Halverson, Ranette
Carpenter, Stewart
Wayne, John
Mazurki, Mike
Marvin, Lee
Lamour, Dorothy
Mouse, Mickey
Duck, Donald
Moose, Bullwinkle
```

#### Question 5:
Print a list of passengers with more than one ticket on the same day.

SQL: 
```
SELECT name 
FROM passengers JOIN pass_ticketed ON ( pass_ticketed.passid = passengers.passid )
GROUP BY pass_ticketed.passid, date
HAVING (count(*) > 1)
```

#### Answer:
```
name
Simpson, Richard
Carpenter, Stewart
Wayne, John
Marvin, Lee
Lamour, Dorothy
Duck, Donald

```

#### Question 6:
Print a list of flights that use aircraft N173WY.

SQL: 
```
SELECT fltno
FROM aircraft_assignments
WHERE acno =  'N173WY'

#### Answer:
```
fltno
2
5
1
4
```


#### Question 7:
Print a list of pilots who fly on April 1.

SQL: 
```
SELECT DISTINCT name
FROM pilots
JOIN pilot_assignments ON ( pilots.pilotid = pilot_assignments.pilotid ) 
WHERE DATE =  '4-1'
```
or 
```
SELECT * 
FROM pilots
WHERE pilotid
IN (
SELECT pilotid
FROM pilot_assignments
WHERE DATE =  '4-1' )
```


#### Answer:
```
name
Wright, Orville
Post, Wiley
Lindergh, Charles
Yeager, Chuck
```

#### Question 8:
Print a list of pilots who fly on both days.

SQL: 
```
SELECT DISTINCT name
FROM pilots
JOIN pilot_assignments ON ( pilots.pilotid = pilot_assignments.pilotid ) 
WHERE DATE >=  '4-1'
AND DATE <=  '4-2'
```

#### Answer:
```
name
Wright, Orville
Post, Wiley
Lindergh, Charles
Yeager, Chuck
Lovell, James
Wittman. Steve
Boyington, Greg
Hoover, Bob
```

#### Question 9:
Print a list of pilots who have two flights on the same day.

SQL: 
```
SELECT pilotid
FROM pilot_assignments
GROUP BY pilotid, DATE
HAVING COUNT( * ) =2
```

#### Answer:
```
0029
1030
2137
4315
7305

```

#### Question 10:
Print a List of flights that do not have a complete crew.

SQL: 
```

```

#### Answer:
```

```


#### Question 11:
Print of list of flights where destination is DFW.

SQL: 
```
SELECT fltno, DATE
FROM flights
WHERE destination =  'DFW'
```

#### Answer:

|fltno | date|
|-------------|
|4|4-1|
|5|4-1|
|6|4-2|
|4|4-2|
|5|4-2|


#### Question 12:
Print a list of flights where origin or destination is LAX.

SQL: 
```
SELECT fltno
FROM flights
WHERE origin =  'LAX'
OR destination =  'LAX'
```

#### Answer:

fltno | origin | destination
|------|-------|-----------
3|DFW|LAX
6|LAX|DFW
3|DFW|LAX


#### Question 13:
Print the origin and destination of flights with passenger equals Duck, Donald or Wayne, John.

SQL: 
```
SELECT name, origin, destination
FROM passengers
JOIN pass_ticketed ON ( passengers.passid = pass_ticketed.passid ) 
JOIN flights ON ( flights.fltno = pass_ticketed.fltno ) 
WHERE passengers.name =  'Duck, Donald'
OR passengers.name =  'Wayne, John'
```

#### Answer:

name  | origin |destination
----------|---------|-------
Duck, Donald |ORD |DFW
Duck, Donald|ORD|DFW
Duck, Donald|DFW|LAX
Duck, Donald|DFW|LAX
Wayne, John|LAX|DFW
Wayne, John|DIA|DFW
Wayne, John|DIA|DFW
Wayne, John|DFW|LAX
Wayne, John|DFW|LAX



#### Question 14:
Print a list of flight numbers and origins.

SQL: 
```
SELECT DISTINCT fltno, origin
FROM flights
```

#### Answer:

fltno|origin
------|------
1|DFW
2|DFW
3|DFW
4|DIA
5|ORD
6|LAX



#### Question 15:
Print a list of aircraft types from equipment assigned where pilot number=1030.

SQL: 
```
SELECT DISTINCT type
FROM pilot_assignments 
JOIN aircraft_assignments ON ( aircraft_assignments.fltno = pilot_assignments.fltno )
JOIN aircraft ON ( aircraft_assignments.acno = aircraft.acno )
WHERE pilotid = 1030;
```

#### Answer:
```
type
B-18
C-172
```


#### Question 16:
Print a list of pilots who fly with at least two other pilots.

SQL: 
```

```

#### Answer:
```

```


#### Question 17:
Print a list of pilots who fly only one type of plane.

SQL: 
```
SELECT name
FROM aircraft_assignments
JOIN pilot_assignments ON ( aircraft_assignments.fltno = pilot_assignments.fltno ) 
JOIN pilots ON ( pilots.pilotid = pilot_assignments.pilotid ) 
GROUP BY pilots.name
HAVING (COUNT( * ) =1)
```

#### Answer:
```
MySQL returned an empty result set (i.e. zero rows). (Query took 0.0007 sec)
```


#### Question 18:
Print a list of passengers booked on flights assigned to pilot=1030.

SQL: 
```
SELECT DISTINCT name
FROM pilot_assignments
JOIN pass_ticketed ON ( pilot_assignments.fltno = pass_ticketed.fltno ) 
JOIN passengers ON ( passengers.passid = pass_ticketed.passid ) 
WHERE pilotid =1030
```

#### Answer:
```
name
Simpson, Richard
Halverson, Ranette
Griffin, Terry
Bunny, Bugs
Carpenter, Stewart
Wayne, John
```


#### Question 19:
Print a list of pilots assigned to fly plane=N35A.

SQL: 
```
SELECT DISTINCT name
FROM aircraft_assignments
JOIN pilot_assignments ON ( aircraft_assignments.fltno = pilot_assignments.fltno ) 
JOIN pilots ON ( pilots.pilotid = pilot_assignments.pilotid ) 
WHERE acno =  'N35A'
```
or 
```
SELECT * 
FROM pilots
WHERE pilotid
IN (
SELECT pilotid
FROM pilot_assignments
WHERE fltno
IN (
SELECT fltno
FROM aircraft_assignments
WHERE acno =  'N35A'
)
)
```


#### Answer:
```
name
Wright, Orville
Post, Wiley
Lindergh, Charles
Lovell, James
Wittman. Steve

```











