### Title: Sql Flight Assignment
### Name:  Sahaja Reddy Naredla

#### Question 1:
Print a passenger list for flight 3 on 4-1

SQL:
'''
SELECT passengers.name
FROM passengers
JOIN pass_ticketed ON passengers.passid = pass_ticketed.passid
WHERE fltno = 3
AND DATE = '4-1'
'''

#### Answer:
'''
name	
Duck, Donald
Wayne, John
Mazurki, Mike
Marvin, Lee
Romero, Cesar
Lamour, Dorothy
'''

#### Question 2:
Print a passenger list for flight 5 on 4-2

SQL:
'''
SELECT passengers.name
FROM passengers
JOIN pass_ticketed ON passengers.passid = pass_ticketed.passid
WHERE fltno = '5'
AND DATE = '4-2'
'''

#### Answer:
'''
name	
Mouse, Mickey
Moose, Bullwinkle
'''

####Question 3:
Print a list of all overbooked flights

SQL:
'''
'''

####Answer:
'''
'''

####Question 4:
Print a list of passengers with more than one ticket.

SQL:
'''
SELECT passengers.name
FROM passengers
JOIN pass_ticketed ON passengers.passid = pass_ticketed.passid
GROUP BY passengers.passid
HAVING COUNT( name ) >1
'''

####Answer:
'''
name	
Simpson, Richard
Halverson, Ranette
Carpenter, Stewart
Wayne, John
Mazurki, Mike
Marvin, Lee
Lamour, Dorothy
Mouse, Mickey
Duck, Donald
Moose, Bullwinkle
'''

####Question 5:
Print a list of passengers with more than one ticket on the same day

SQL:
'''
SELECT name
FROM passengers 
WHERE passid
IN 
(
SELECT passid
FROM pass_ticketed 
GROUP BY passid, date
HAVING COUNT( * ) >1
)
'''

####Answer:
'''
name	
Simpson, Richard
Carpenter, Stewart
Duck, Donald
Wayne, John
Marvin, Lee
Lamour, Dorothy
'''

####Question 6:
Print a list of flights that use aircraft N173WY

SQL:
'''
SELECT fltno
FROM aircraft_assignments
WHERE acno = 'N173WY'
'''

####Answer:
'''
fltno	
2
5
1
4
'''

####Question 7:
Print a list of pilots who fly on April 1

SQL:
'''
SELECT distinct pilots.NAME
FROM pilots
JOIN pilot_assignments ON pilots.PILOTID = pilot_assignments.PILOTID
WHERE DATE = '4-1'
'''

####Answer:
'''
name
Wright, Orville
Post, Wiley
Lindergh, Charles
Yeager, Chuck
'''

####Question 8:
Print a list of pilots who fly on both days

SQL:
'''
SELECT DISTINCT name
FROM pilots
JOIN pilot_assignments ON pilots.pilotid = pilot_assignments.pilotid
GROUP BY pilot_assignments.pilotid
HAVING COUNT( fltno ) >=2
AND COUNT(distinct DATE ) =2
LIMIT 0 , 30
'''

####Answer:
'''
name	
Yeager, Chuck
Wright, Orville
Post, Wiley
'''

####Question 9:
Print a list of pilots who have two flights on the same day

SQL:
'''
SELECT pilotid, DATE
FROM pilot_assignments
GROUP BY pilotid, DATE
HAVING COUNT( * ) =2
'''

####Answer:
'''
pilotid	DATE	
29	4-2
1030	4-1
2137	4-1
4315	4-2
7305	4-1
'''

####Question 10:
Print a List of flights that do not have a complete crew

SQL:
'''
'''

####Answer:
'''
'''

####Question 11:
Print of list of flights where destination is DFW

SQL:
'''
SELECT fltno
FROM flights
WHERE destination = 'dfw'
'''

####Answer:
'''
fltno	
4
5
6
4
5
'''

####Question 12:
Print a list of flights where origin or destination is LAX


SQL:
'''
SELECT fltno, date
FROM flights
WHERE origin = 'lax'
OR destination = 'lax'
'''

####Answer:
'''
fltno	date	
3	4-1
6	4-2
3	4-2
'''

####Question 13:
Print the origin and destination of flights with passenger equals Duck, Donald or Wayne, John


SQL:
'''
SELECT DISTINCT origin, destination
FROM flights 
JOIN pass_ticketed ON flights.fltno = pass_ticketed.fltno
JOIN passengers ON pass_ticketed.passid = passengers.passid
WHERE name =  'Duck, Donald'
OR name =  'Wayne, John'
'''

####Answer:
'''
origin	destination	
DFW	LAX
LAX	DFW
ORD	DFW
DIA	DFW
'''

####Question 14:
Print a list of flight numbers and origins


SQL:
'''
SELECT DISTINCT fltno, origin
FROM flights
'''

####Answer:
'''
fltno	origin	
1	DFW
2	DFW
3	DFW
4	DIA
5	ORD
6	LAX
'''

####Question 15:
Print a list of aircraft types from equipment assigned where pilot number=1030


SQL:
'''
SELECT DISTINCT 
TYPE FROM aircraft
JOIN aircraft_assignments ON aircraft.acno = aircraft_assignments.acno
JOIN pilot_assignments ON aircraft_assignments.fltno = pilot_assignments.fltno
WHERE pilotid =1030
'''

####Answer:
'''
TYPE	
B-18
C-172
'''

####Question 16:
Print a list of pilots who fly with at least two other pilots

SQL:
'''
SELECT name
FROM pilots
JOIN pilot_assignments ON pilots.pilotid = pilot_assignments.pilotid
GROUP BY DATE, fltno
HAVING COUNT( * ) >=3
LIMIT 0 , 30
'''

####Answer:
'''
returned an empty result set
'''


####Question 17:
Print a list of pilots who fly only one type of plane


SQL:
'''
'''

####Answer:
'''
'''

####Question 18:
Print a list of passengers booked on flights assigned to pilot=1030

SQL:
'''
SELECT distinct name
FROM passengers
JOIN pass_ticketed ON passengers.passid = pass_ticketed.passid
JOIN pilot_assignments ON pass_ticketed.fltno = pilot_assignments.fltno
WHERE pilotid =1030
LIMIT 0 , 30
'''

####Answer:
'''
name	
Simpson, Richard
Halverson, Ranette
Griffin, Terry
Bunny, Bugs
Carpenter, Stewart
Wayne, John
'''

####Question 19:
Print a list of pilots assigned to fly plane=N35A


SQL:
'''
SELECT DISTINCT name
FROM pilots
JOIN pilot_assignments ON pilots.pilotid = pilot_assignments.pilotid
JOIN aircraft_assignments ON pilot_assignments.fltno = aircraft_assignments.fltno
WHERE acno =  'N35A'
LIMIT 0 , 30
'''

####Answer:
'''
name	
Wright, Orville
Post, Wiley
Lindergh, Charles
Lovell, James
Wittman. Steve
'''
